\section*{Aufgabe 3}
\subsection*{a)}
Eine Zufallsvariable gehorcht der Verteilung
\begin{equation}
	f(x) = 
	\begin{cases}
		\frac{1}{b}\ \text{für}\ 0 \leq x_i \leq b\ \forall x_i\\
		0\ \text{sonst}
	\end{cases}
\end{equation}
Die Likelihood-Funktion setzt sich zusammen aus den einzelnen Wahrscheinlichkeitsverteilungen der einzelnen Messwerte
\begin{equation}
	L(b) = f(x_1) f(x_2)\cdot ...\cdot f(x_n) = 
	\begin{cases}
		\frac{1}{b^n}\ \text{für}\ 0 \leq x_i \leq b\ \forall x_i\\
		0\ \text{sonst}
	\end{cases}
\end{equation}
Die Likelihood-Funktion fällt monoton mit steigendem \(b\), das heißt: \(L(b)\) wird maximal, wenn \( b \geq max(x_i)\) gerade noch erfüllt ist, aber \(b\) so klein wie möglioch gewählt wird. Dies gilt bei \(\hat{b} = max(x_i)\).

\subsection*{b)}
Erwartungstreue gilt, wenn \(E(\hat{b}) = b\) ist. Hier gilt:
\begin{equation}
	E(\hat{b}) = E(max(x_i)) = \int_0^b x \frac{1}{b} dx = \frac{b}{2} \neq b \quad\text{.}
\end{equation}
Die Likelihood-Funktion ist niht erwartungstreu. \\
Korrigiert, wenn \(\hat{b} \rightarrow \frac{\hat{b}}{2}\), da \(E\left(\frac{b}{2}\right) = \frac{b}{2}\) gilt.